<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<giornale id="fa030bec9294a23b643a721fbf736e6767c384f9823d0aef6acc476a9f12240d">
  <lingua>it</lingua>
  <testata>Gofasano</testata>
  <edizione>2014-11-15</edizione>
  <sezione id="dea7b98120740ef0a533c75059674048f4d4b2d59c426708dc42cfa89a411d68">
    <nome>Formazione e Lavoro</nome>
    <articolo>
      <titolo><![CDATA[A Fasano  una nuova Scuola di Naturopatia Biointegrata]]></titolo>
      <testo><![CDATA[FASANO - Domenica 16 novembre, la Apulia - Libera Universita di Scienza del Benessere presenta ufficialmente la Scuola di Naturopatia Biointegrata, prima scuola di formazione triennale in Italia fondata sul modello della Medicina Biointegrata, sita nella zona industriale sud di Fasano in via F.lli Trisciuzzi sn.

	 

	Ospite dell'evento di inaugurazione sara il Direttore scientifico dell'Istituto di Medicina Biointegrata, responsabile ed ideatore dell'applicazione del metodo biointegrato, il Dott. Franco Mastrodonato.

	 

	Durante il convegno si parlera di cosa si intende per Medicina Biointegrata e dell'importante ruolo del Naturopata nell'equipe medica, oltre che degli aspetti professionali e dei limiti di intervento.

	 

	Sara una valida occasione per i medici che si occupano di Medicina Naturale, ma anche per gli operatori delle discipline bionaturali e per i Naturopati, in quanto potranno ascoltare le esperienze cliniche maturate dal Dott. Mastrodonato nella trentennale esperienza con Naturopati ed esperti di medicina Naturale.

	 

	L'inizio del convegno e previsto per le ore 16.00. Alle 18.00 si terra un coffe break e alle 18.30 lo Staff tutto, docenti e coordinatori, saranno a disposizione per fornire tutte le informazioni inerenti al percorso formativo.

	 

	e necessario confermare la propria presenza all'open day inviando una e-mail di adesione all'indirizzo info@apuliabenessere.it per ricevere uno sconto del 5%, pari a &euro; 100,00 sulla quota di iscrizione al primo anno.

	 

	 

	 

	Tempo stimato di lettura: 1']]></testo>
    </articolo>
  </sezione>
  <sezione id="358a496ef2c4a35ff6fdfd5f9613212a1367a200a4b7cd974003781d7fc81af3">
    <nome>Gli ospiti di GoFasano</nome>
    <articolo>
      <titolo><![CDATA[Rinnovo degli impegni dei&#8221;Cooperatori di Pozzo Faceto&#8221;]]></titolo>
      <testo><![CDATA[POZZO FACETO - Lo scorso 12 novembre in occasione della festivita della"Madonna della Divina Provvidenza", patrona di tutta la famiglia guanelliana, e stata celebrata nel Santuario della Madonna di Pozzo Faceto, una solenne funzione religiosa, che e stata officiata dal parroco, don Luigi Bianchessi, che ha privilegiato questa festivita per il rinnovo della promessa dei cooperatori. 

	 

	Essi fanno parte della grande famiglia guanelliana, composta dai Servi della Carita (sacerdoti), dalle Figlie di Santa Maria della Provvidenza (suore) e, infine, i cooperatori. 

	 

	Essi, prima di essere ammessi ufficialmente all'associazione devono seguire un percorso di formazione che prevede lo studio del Fondatore San Luigi Guanella, dello Statuto, il rafforzamento della vita di preghiera, la partecipazione ai sacramenti, l'inserimento nella vita e nelle attivita caritative. 

	 

	Inoltre, il cooperatore e chiamato a vivere una vita cristiana improntata sull'amore verso gli altri, specialmente i piu bisognosi: anziani, diversamente abili, bambini con difficolta. 

	 

	Ciascuno, prima di giungere al giorno del rinnovo degli impegni di vita guanelliana   "promessa" deve essere ben consapevole e accetta come un dono particolare questa chiamata di Dio a vivere un progetto di carita. Egli, nella fedelta di Dio trova il piu forte motivo di perseveranza e, con il suo aiuto cerchera di adempiere a quanto gli e stato affidato. 

	 

	Durante l'omelia don Luigi Bianchessi ha posto ai cooperatori delle domande: "volete come laici impegnarvi  al servizio del Vangelo della carita; volete avere un'attenzione particolare per le persone in difficolta e collaborare secondo le vostre disponibilita, con la Famiglia guanelliana nella sua missione di carita?". 

	 

	I dieci cooperatori,uno alla volta, colmi d'emozione, hanno risposto: "si, lo voglio". 

	 

	A conclusione della funzione, don Luigi Bianchessi, invocando l'intercessione della Madonna della Divina Provvidenza e di San Luigi Guanella , ha benedetto noi cooperatori, che abbiamo rinnovato l'impegno, le nostre famiglie e tutta la comunita.

	 

	Grazia Gigante

	 

	Tempo stimato di lettura: 50''

	 ]]></testo>
    </articolo>
  </sezione>
  <sezione id="87cccf0878e0746812b0e12a2de44f3cf9cb41e9e7048053f46391e59904453c">
    <nome>Politica</nome>
    <articolo>
      <titolo><![CDATA[Presentata mozione per la rescissione del contratto con la Tricom-Serti]]></titolo>
      <testo><![CDATA[FASANO - I consiglieri d'opposizione Giacomo Rosato, Antonio Pagnelli, Vittorio Fanelli, Luana Amati, Tonio Zizzi, Giuseppe Colucci, Donato De Carolis ed Emma Castellaneta hanno presentato ieri (14 novembre) una mozione che sara discussa nel prossimo consiglio comunale che ha ad oggetto la rescissione del contratto tra il Comune di Fasano e la Tricom-Serti, ovvero la societa che si occupa in citta della riscossione dei tributi. Gli 8 consiglieri di opposizione chiedono la rescissione del contratto forti anche del recente parere legale arrivato in merito alla questione.

	 

	"Appare chiaro che ci sono tutti i presupposti e fondamenti giuridici per avviare il procedimento di risoluzione contrattuale - dichiara il consigliere comunale Giacomo Rosato -. Sicuramente ricorderete che il Consiglio Comunale nella discussione delle mozioni presentate anche dal gruppo di Futuro, Coraggio e Liberta determinò che in tale ipotesi si sarebbe immediatamente proceduto. Pertanto abbiamo ritenuto opportuno formalizzare l'inizio del procedimento che debba portare al miglioramento del servizio unitamente ad un congruo risparmio".

	 

	A seguito del parere dell'avvocatura comunale, dunque, che segnala diverse inadempienze che potrebbero permettere alla Amministrazione comunale di sciogliere il contratto con la Tricom-Serti, i consiglieri di opposizione hanno presentato una mozione che sara discussa nel prossimo consiglio comunale.

	 

	"Premesso che con ben tre distinte mozioni presentate nell'ordine da- si legge nella mozione -: 1) Gruppo consiliare di centrosinistra prima; 2) Gruppo consiliare di futuro coraggio e liberta dopo; 3) Movimento "in Comune" in ultimo; piu un'interrogazione proposta dal gruppo Udc si e molto dibattuto sulle vicende riguardanti la gestione dei tributi comunali. Considerato che al fine di garantire importanti risparmi unitamente a maggiore efficienza derivanti dall'integrazione tra le banche dati (anagrafe e territori), si e addivenuti alla conclusione che prima di procedere a dare mandato alla giunta di avviare l'iter per l'annullamento dei contratti di esternalizzazione era necessario il supporto di parere legale per determinarne presupposti e pericoli derivanti da un probabile contenzioso e stabilire la congruita/ procedibilita dell'operazione in termini di analisi costi/ benefici. Rilevato che il giorno 7 Novembre 2014 - prosegue la mozione - e stato consegnato il parere dell'avvocatura che in piu parti esplicita la presenza di forti inadempienze (che legittimano e fondano un'azione legale) perseverate nonostante i richiami piu volte fatti dal dirigente di settore. A ciò si può aggiungere anche il poco lineare e puntuale (rispetto al pattuito) trattamento economico riservato ai dipendenti e i risparmi futuri derivanti da altro tipo di gestione potrebbero sicuramente coprire eventuali ma poco probabili richieste di risarcimento. Si chiede all'onorevole Consiglio Comunale - si legge in conclusione alla mozione - di esprimersi sulla necessita di impegnare l'assessore e/o la giunta ad attivarsi affinche si avvii: 1) il procedimento per la risoluzione del contratto con Tricom spa/Serti spa; 2) le procedure necessarie ad evitare l'interruzione del servizio entrate tributarie attraverso, in via prioritaria, internalizzazione del servizio; in estremo subordine, affidamento attraverso espletamento di apposita evidenza pubblica ad altro soggetto accreditato prevedendo un costo massimo notevolmente ridotto (almeno nell'ordine del 40-50%) rispetto all'attuale".

	 

	Tempo stimato di lettura: 1' 20''

	 ]]></testo>
    </articolo>
  </sezione>
</giornale>
