<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<giornale id="69923de23c996f69ba199f2f970d1762c0c2ac08ec0a39a64e99122994685803">
  <lingua>it</lingua>
  <testata>Istruzioni d'uso strillone</testata>
  <edizione>2014-11-15</edizione>
  <sezione id="6b2c21d5d45c111af8c01f4cc0b06079327f0e65bf090985501d6c1dd9a55eb5">
    <nome>Istruzioni di navigazione</nome>
    <articolo>
      <titolo><![CDATA[Scopri come utilizzare strillone]]></titolo>
      <testo><![CDATA[Strillone è un'applicazione di Informatici Senza Frontiere che consente di ascoltare, sul proprio smartphone, le notizie del proprio 
          giornale preferito mediante la sintesi vocale integrata. Utilizzare Strillone è facile e veloce. Tenendo il tuo telefono o tablet tra le mani, 
          identifica i quattro angoli dello schermo. Ad ognuno di essi è associata un'azione. Angolo superiore sinistro. Tocca brevemente questo angolo per 
          tornare al livello superiore. Se, ad esempio, stai navigando gli articoli, premendo questo angolo puoi interrompere la lettura dell'articolo. 
          Premendolo nuovamente puoi tornare alle sezioni del giornale, e così via. Se vuoi chiudere Strillone, premi a lungo questo pulsante e l'applicazione si chiuderà.
           Angolo inferiore sinistro. Tocca brevemente questo angolo per scendere al livello successivo. Se, ad esempio, stai navigando le sezioni del giornale, premendo questo
            angolo puoi entrare nella lista degli articoli della sezione scelta. Premendolo nuovamente puoi avviare la lettura dell\'articolo di interesse. 
            Se vuoi ascoltare nuovamente questa guida, premi a lungo questo pulsante. Angolo superiore destro. 
            Tocca brevemente questo angolo per passare da una sezione o da un articolo al precedente. Angolo inferiore destro. 
            Tocca brevemente questo angolo per passare da una sezione o da un articolo al successivo. Per riascoltare questa guida, premi a lungo l'angolo inferiore sinistro.
]]></testo>
    </articolo>
  </sezione>
  <sezione id="d63eca3000a002d97a87daef6de9255a6d2ee93d4b33b5a4f21b7b7f8bd75d33">
    <nome>Istruzioni per bookmarks</nome>
    <articolo>
      <titolo><![CDATA[Scopri come utilizzare i preferiti in iOS]]></titolo>
      <testo><![CDATA[Per segnare come preferita una testata o una sezione, posizionati sulla sezione e premi il pulsante successivo (angolo inferiore destro) a lungo.
Per entrare nella modalità preferiti effettua un doppio tap con due dita su qualsiasi punto dello schermo, se voice over è attivo. Altrimenti tocca con due dita due punti 
qualsiasi dello schermo.
Nella modalità preferiti puoi navigare come nella modalità normale.
Per rimuovere una testata o una sezione dai preferiti, posizionati su di essa (nella modalità preferiti) e premi a lungo il tasto successivo (angolo inferiore destro).
Per uscire dalla modalità preferiti effettua un doppio tap con due dita su qualsiasi punto dello schermo. se voice over è attivo. Altrimenti tocca con due dita due punti 
qualsiasi dello schermo.
	 ]]></testo>
    </articolo>
     <articolo>
     <titolo><![CDATA[Scopri come utilizzare i preferiti in Android]]></titolo>
     <testo><![CDATA[Per segnare come preferita una testata, una sezione o un articolo posizionati su di esso e premi il pulsante successivo (angolo inferiore destro) a lungo.
Per entrare nella modalità preferiti premi il tasto entra (angolo inferiore sinistro) a lungo.
Nella modalità preferiti puoi navigare come nella modalità normale.
Per rimuovere una testata o una sezione dai preferiti, posizionati su di essa (nella modalità preferiti) e premi a lungo il tasto successivo (angolo inferiore destro).
Per uscire dalla modalità preferiti premi il tasto entra (angolo inferiore sinistro) a lungo.
	 ]]></testo>
    </articolo>
     <articolo>
     <titolo><![CDATA[Scopri come utilizzare i preferiti in Windows Phone]]></titolo>
     <testo><![CDATA[Per segnare come preferita una testata o una sezione, posizionati sulla sezione e premi il pulsante successivo (angolo inferiore destro) a lungo.
Per entrare nella modalità preferiti premi il tasto entra (angolo inferiore sinistro) a lungo.
Nella modalità preferiti puoi navigare come nella modalità normale.
Per rimuovere una testata o una sezione dai preferiti, posizionati su di essa (nella modalità preferiti) e premi a lungo il tasto successivo (angolo inferiore destro).
Per uscire dalla modalità preferiti premi il tasto entra (angolo inferiore sinistro) a lungo.
	 ]]></testo>
    </articolo>
  </sezione>
  <sezione id="a73c2e9a2614e3689047327eb192c082564cb37c71c094b571f629165a0426f5">
    <nome>Istruzioni riconoscimento vocale</nome>
    <articolo>
      <titolo><![CDATA[Scopri come utilizzare il riconoscimento vocale]]></titolo>
      <testo><![CDATA[Per avviare il riconoscimento vocale trascina tre dita in orizzontale da sinistra a destra dello schermo. 
Dopo il segnale acustico pronuncia il comando che desideri utilizzare scegliendo tra:
sali o indietro, per il tasto nell'angolo superiore sinistro.
precedente o su, per il tasto nell'angolo superiore destro.
entra, per il tasto nell'angolo inferiore sinistro.
successivo o giù, per il tasto nell'angolo inferiore destro.
chiudi, per chiudere il riconoscimento vocale.
esci per chiudere il riconoscimento vocale e uscire dall'applicazione.
	 ]]></testo>
    </articolo>
  </sezione>
</giornale>
